% !TeX program = xelatex
\documentclass[letterpaper,12pt]{article}
\renewcommand{\baselinestretch}{0.8} % Reduce el espacio entre líneas
\usepackage{titlesec}
\titlespacing{\section}{0pt}{2pt}{2pt} % {izquierda}{antes}{después}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fontspec} % Permite usar fuentes del sistema
\setmainfont{Arial} % Establece Arial como la fuente principal
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}  % Cargar el paquete para href
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace} % Carga el paquete para \onehalfspacing

\geometry{top=1.27cm, bottom=1.27cm, left=3cm, right=1.27cm}

\title{Jorge Fernando De Los Ríos De Los Ríos}
\author{científico de datos, análista de datos | automatización de modelos predictivos}
\date{}

\begin{document}
\justifying
\onehalfspacing

\maketitle

\href{mailto:jfdelosrios@hotmail.com}{jfdelosrios@hotmail.com} |
\href{tel:+573158600619}{+57 315 860 06 19} |
Cali, Colombia

\href{https://www.linkedin.com/in/jfdelosrios/}{https://www.linkedin.com/in/jfdelosrios/}

\section*{Perfil Profesional}

Estudiante de Ciencia de Datos  con experiencia en proyectos de diseño y desarrollo de modelos predictivos y automatización de procesos. Apasionado por el aprendizaje automático, inteligencia artificial y el análisis de datos.

\section*{Experiencia Profesional}

\subsection*{The Brickell Fintech Group} - Senior Developer \hfill 2021 - Presente

\textbf{Situación y Tarea:}

El equipo de análisis financiero depende de procesos manuales para ejecutar estrategias de trading, lo que genera ineficiencias operativas fuera de los parámetros estadísticos establecidos.

\textbf{Acción:}

\begin{itemize}
    \item Participo en proyectos de diseño, desarrollo procesos de automatización de ETL y modelos de predictivos.
    \item Guío y asesoro a desarrolladores junior.
    \item Gestiono y optimizo el ciclo de vida del software mediante el control de versiones.
\end{itemize}

\textbf{Resultado:}

\begin{itemize}
    \item Reducción del tiempo empleado por analistas en ejecución y supervisión de estrategias.
    \item Disminución del error humano y alineación de operaciones con parámetros estadísticos.
    \item Automatización de operaciones en mercados bursátiles.
    \item Reducción del riesgo y conservación de capital de los especuladores de mercados.
\end{itemize}

\subsection*{Autónomo} - Desarrollador de Software y consultor. \hfill 2015 - Actualidad

\textbf{Situación y Tarea:}

Los analistas de mercado requieren herramientas personalizadas para ejecutar estrategias de trading de manera eficiente.

\textbf{Acción:}

\begin{itemize}
    \item Analizo series temporales para diseñar, desarrollar modelos predictivos.
    \item Recolecto datos de mercados mediante APIs o procedimientos de Web Sraping, para luego hacerlos optimos para su analisis.
    \item Aplico modelos estadísticos para hacer predicciones.
    \item Asesoro a especuladores de mercados en sus modelos predictivos.
    \item Gestiono ciclo de vida del software.
\end{itemize}

\textbf{Resultado:}

\begin{itemize}
    \item Reducción del tiempo y esfuerzo requerido por los analistas.
    \item Optimización de la toma de decisiones en trading.
    \item reducción del riesgo y conservación de capital de los especuladores de mercados.
\end{itemize}

\section*{Educación}

\textbf{Grado en Ciencia de Datos} - Universidad Internacional de La Rioja (UNIR) \hfill 2024 - Actualidad

\textbf{Técnico en Análisis y Programación de Sistemas} - Corporación Educativa Alexander Von Humboldt \hfill 2005 - 2007

\section*{Habilidades Técnicas}
\begin{itemize}
    \item Lenguajes de programación: Python, R, SQL, MQL5, MQL4, Pine Script, C++, C$\#$.
    \item Machine Learning: Scikit-Learn, modelos supervisados y no supervisados
    \item Análisis y manipulación de datos: Pandas, NumPy, Matplotlib, Seaborn, Scrapy, Selenium.
    \item series temporales, Tecnicas de ETL.
    \item Habilidades blandas: Trabajo en equipo, capacidad de análisis, autodidacta, liderazgo.
    \item Herramientas: Jupyter Notebook, Git, MetaTrader, Esignal, Visual Studio, Microsoft Project.
    \item Conceptos clave: Modelado de datos, análisis estadístico, aprendizaje automático, trading algorítmico.
\end{itemize}

\section*{Certificaciones}

\begin{itemize}
    \item Análisis de Datos con Python - Platzi - 2022
    \item Fundamentos de Data e Inteligencia Artificial - Platzi - 2022
    \item Data Scientist con Python - Platzi - 2022
    \item Curso de Trading Financiero con R - Platzi - 2020
    \item Planeación Estratégica de Proyectos - SENA - 2011
\end{itemize}

\section*{Idiomas}

\begin{itemize}
    \item Español: Nativo (C2)
    \item Inglés: Intermedio (B1)
\end{itemize}

\end{document}